%@metapost:japon1996.mp
%@Titre: Japon -- 1996
\par\compo{1}{japon1996}{1}{On considère un cône de révolution de
hauteur $SQ=16$~cm, dont la base a pour diamètre $AB=24$~cm. La
figure ci-contre est une représentation en perspective cavalière de ce
cône, les dimensions et l'échelle n'étant pas respectées.}
\begin{myenumerate}
\item Déterminer le volume de ce cône, arrondi au cm$^3$, en prenant
pour $\pi$ la valeur donnée par la calculatrice.
\item Calculer la longueur du segment $[SA]$, génératrice du cône.
\end{myenumerate}